【教育要聞】科大社科院推兩副修 院長：增學生競爭力

2019-06-03 教育 【教育要聞】科大社科院推兩副修 院長：增學生競爭力

1/1 科大人文社科院院長蔡欣怡認為，學習批判思考、溝通技巧、道德判斷等元素較學習科學知識來得重要。

(星島日報報道) 坊間不少人認為人文社科被邊緣化，但人文社科對學生影響亦可十分深遠。去年七月上任的科技大學人文社科院院長蔡欣怡接受訪問時表示，科技發展令人文社科變得日益重要，學生可從人文社科中學習批判思考等元素，提升競爭力。她又表示明年將推出新的副修科目，包括心理及行為科學、音樂創意藝術與創意寫作，當中有課程與工程學院等部門合作，令學生明白藝術與科技的相互關係。

在美國的大學修讀醫學預科的蔡欣怡，因興趣不大轉修國際事務，及後於哥倫比亞大學取得政治學博士學位，並曾在約翰．霍普金斯大學擔任人文和社會科學副院長及政治學教授。她認為，人文社科對學生的發展日益深遠，「隨著科技發展，很多知識機器可以比人類學得更快，並取代更多的人力工作，人類亦應保持對未來機器發展方向的控制，故學習批判思考、溝通技巧、道德判斷等元素較學習科學知識來得重要，並可提升學生的就業競爭力。」

蔡欣怡透露，明年將推出兩個全新副修科目，包括心理及行為科學、音樂創意藝術與創意寫作 (Creative Arts in Music and Creative Writing)，「心理及行為科學科將與商學院合作，課程比其他大學提供的類似課程更為嚴格，學生須學習各種研究方法。」她稱，學生亦可學習對人類感知，情感和行為的理解，有助他們設計和創造產品，同時學會溝通和處理衝突技巧。

至於音樂創意藝術與創意寫作科，將與工程學院等部門合作，她表示，推出糅合藝術與科技的學科，如人工智能與音樂等，令學生明白兩者之間的相互關係，利用藝術發揮產品如電影、動畫的潛力，「人文社科的實用性非常重要，故會推出與舞蹈、攝影相關的學科，令學生獲得更多實用技能。」

蔡欣怡是科大人文社科院第一位女性社會科學學部主任及院長，亦是學院第一位女性正教授。她希望學院將來提高女性教員比例，「目前與四名學者進行洽談，盼當中兩人來年可成為學院正教授」；又希望此舉和自身經歷能令學生明白，女性在照顧家庭的同時，亦能成為出色的領袖與研究員。

在人文及社會科學項目中，據一八年的QS世界大學排名和一七年的泰晤士高等教育世界大學排名，科大在亞洲大學的社會科學引文中排名第一，亦是一七至一八年度八大中申請優配研究金，成功率最高的院校。蔡欣怡透露，學院將於動畫和人口與可持續性方面作更多研究，並計畫與哈佛燕京學社，於二〇年共同舉辦首個中國動畫學術會議。

好明顯係有堆人冇得撈咪開多科囉

算數啦 ust社科有撚人讀咩

人工智能與音樂? Dekai?

千祈唔好讀sosc 1980，我重申多次，千祈唔好讀1980

科技大學開醫學院會好d
社科...比狗？？

1980同1960同1850 d野都重重覆覆

讀晒3個都b range

唔係靚grade咩 好似好易喎背野咋喎

靚條撚靚grade係好多年前嘅事

1960 啲mc每題字數夠其他科出一條long question 廿幾分

她希望學院將來提高女性教員比例，「目前與四名學者進行洽談，盼當中兩人來年可成為學院正教授」；又希望此舉和自身經歷能令學生明白，女性在照顧家庭的同時，亦能成為出色的領袖與研究員。

讀人文既係唔係都鐘意女權
高層女人少就一定係父權打壓
一定唔關學術事

1980 1850食左兩個c

根本無咁多女人想做事業女強人
天性就係想畀老公收埋係屋企食屌瞓

bachelor我唔知
但如果你係其他U讀緊phd你問下你個professor
香港邊個social science professor最有影響力
一定答你ust某大陸落黎既professor
因為佢揸住香港手上唯一一份panel data
大把professor send 曬email叫佢share都食曬白果

不過你唔好以為佢大陸落黎就紅底 佢份人好好 但真係忙
相反有啲外國黎既唔知點降紅得好緊要

喂 做咩負皮我
講事實姐 phd係睇professor揀架啦